港府消息：出租非割地但非施香港法律 廁所都由中國管

政府研究近7年的高鐵一地兩檢方案，預料今早會在行政會議討論，最快下午對外公開。政府消息指，高鐵西九站最低兩層會參考深圳灣租貸形式予內地當局，特區政府仍擁有業權，強調在一國下並不存在割讓土地，因香港屬中國。

至於外界關注內地執法權限，消息指，基本上所有人進在香港入境櫃位辦理離境手續，進入內地樓層時已進入內地邊境，就需遵守內地法律，「即係嗰兩層連電梯、廁所等範圍都屬於內地規管」。

消息指，若在內地規管範圍涉及刑事罪行，不排除相關涉案人士被送往內地調查，「如果喺嗰度示威，好似早前有人喺羅湖橋度宣讀《零八憲章》，內地深圳邊境當局都只係問話完遣送返嚟香港，內地從來無刑事檢控過香港示威者」。但消息承認部分駐守西九站的內地執法者會

出租即係違反基本法啦

其實如果中國同香港真係一國，應該連租都唔洗。
從來都係無物件主權既人向有物份主權既人租野用，從來未聽過業主向租客租返佢自己個單位既一間房

法租界英租界你又講到係民族恥辱咁
出租非割地

當時政府無話係恥辱，係後人話係姐
實在清朝都有租人啲地

共狗可唔可以租全港一年玩下先

租咗唔還

由呢一點可以睇得出， 中國實際上無香港主權， 中國同香港關係實際上應該係香港係中國既附庸國或者保護國。 之所以用一國兩制做包裝，只不過想隱瞞呢個事實，同埋想加快吞並進程（1997年一take 搞掂)，同時又唔受國際壓力

出租先例一開，日後會慢慢「租」曬全香港

Simple like shit

同當年英國殖民地一樣 簽租約

回歸 咪又係殖民地

畀幾多錢租先？
租金幾多落市民袋？

出租予外國人士可突破蘿本法限制😱

傻啦，如果你業主真係租左出去，可以話收返就收返既咩? 簽晒合同話唔可以收返，唔可以佔用，你估業主就大晒?

千幾億成本，連同每年營運開支，你收得幾多錢？

賤賣資產

廁所搵中國大媽負責

臭到

屌， 比強國遠抄左個例子